<resources>
    <string name="app_name">БоГобан</string>

    <string name="bogoban">БоГобан</string>
    <string name="sets">Наборы</string>
    <string name="help">Справка</string>
    <string name="links">Ссылки</string>
    <string name="set_name">Набор</string>
    <string name="sets_empty">Вы еще не сохранили ни одного набора</string>
    <string name="stone">Камень</string>
    <string name="separator">Разделитель</string>
    <string name="coordinates_table">Координатная сетка</string>
    <string name="save">Сохранить</string>
    <string name="cancel">Отменить</string>
    <string name="clear">Очистить</string>
    <string name="color">Изменить цвет координатной сетки</string>
    <string name="save_popup_title">Сохранение набора</string>
    <string name="save_my_set">Моя расстановка</string>

    <string-array name="help_titles">
        <item>Что такое БоГобан?</item>
        <item>Автор модели</item>
        <item>Краткая инструкция</item>
        <item>Расширенные комментарии</item>
    </string-array>
    <string-array name="help_contents">
        <item><![CDATA[БоГобан – это проективная методика, построенная на синтезе теории Парадигмального анализа
            (Метамодерн) Павла Пискарёва и группы гуманитарных дисциплин: философии, психологии, семантики,
            экзистенциального подхода и коучинга, а также правил игры в Го.

            <br /><br />Это эффективная модель, упрощающая жизнь, с одной стороны очень простая, а с другой – очень
            глубокая, призванная решать сложнейшие жизненные задачи. В работе с этой моделью шаг за шагом
            подключается колоссальный объем нейронных связей, что и ведет к решению поставленной задачи (темы).

            <br /><br />БоГобан позволяет как произвести диагностику состояния проекта на текущий момент, так и
            исправить положение вещей, если вас  что-то не устраивает.]]>
        </item>
        <item><![CDATA[Автор модели: Пискарёв Павел Михайлович

            <br /><br />Доктор психологических наук, профессор.
            <br />Основатель Института Психологии Творчества.
            <br />Автор Нейрографики, Пирамиды Развития и в целом - Автор!
            <br />Художник и человек-счастливый

            <br /><br />Личный сайт автора:
            <br /><a href="https://www.piskarev.ru/">piskarev.ru</a>

            <br /><br />Календарь событий:
            <br /><a href="https://www.neurograff.com/calendar">neurograff.com/calendar</a>

            <br /><br />Сайт о Теории Метамодерна:
            <br /><a href="https://www.metamodern.ru/">metamodern.ru</a>

            <br /><br />Видеоинструкция по БоГобан и приложение с экранами Метамодерна:
            <br /><a href="https://www.metamodern.ru/application">metamodern.ru/application</a>]]>
        </item>
        <item><![CDATA[1) Назначьте тему. (задача на день, цель на месяц, проект года, смысл жизни)
            <br />2) Представьте один из экранов Метамодерна, который, как вы чувствуете, подходит для вашей
            темы наиболее удачно, либо работайте с пустым полем.
            <br />3) Расставляйте камни, двигайте их, убирайте, добавляйте новые и следите за своими мыслями,
            эмоциями и ощущениями в теле, фиксируйте на листе идеи.
            <br />4) Если захотите сохранить раскладку, то просто нажмите на символ дискеты под рабочим полем
            БоГобан и дайте название теме. Чтобы открыть раскладку в будущем, откройте раздел наборы и
            нажмите на нужную вам тему.
            <br />5) Если вы ведете кейс (серию расстановок на одну тему), может быть полезно сохранять каждую
            раскладку, которая дала вам желаемый промежуточный эффект. Так вы сможете в процессе
            решения кейса и после его завершения посмотреть на его динамику.]]>
        </item>
        <item><![CDATA[В одном из способов работы с прибором можно ставить камень в тот или иной квадрант,
            руководствуясь вопросом:  «Где уже существует наш проект, а следующий где – хотим, чтобы
            он существовал?». Иными словами, определяем положение камней через симптом и желаемый результат.

            <br /><br />Также, ставим какую-то идею о целях:  «Хочу ли я существовать? Если – да, то где?» И как
            следствие у нас выстраивается некое поле взаимодействий, поле самоопределений.
            <br />То есть анализируем себя и проект, с точек зрения: «хочу не хочу?», «где я есть?» и
            «что мне надо?». В результате, получаем на доске некую композиционную фигуру из камней.

            <br /><br />В этой технике белый камень или, если вы рисуете графически, полый кружок, - означает:
            «Я хочу там существовать», а черный камень - «я уже существую в этом» или «это явление
            существует в моей жизни». Если рисуем, то в этом случае кружок закрашиваем. И опять же,
            в процессе работы на доске спрашиваем себя: «В том или ином окне я существую или хочу
            существовать?»
            <br />Например, если кто-то хочет подкачать тело, сделать его атлетичным, то белый камень он
            ставит в первое окно экрана («Тело»), если работает графически, то рисует полый кружек
            в первом секторе квадрата, на пересечении линий (полос).
            <br />А если кто-то хочет больше практиковать медитацию, то ставит белый камушек в четвертое
            окно, тем самым как бы провозглашая: «Мне хочется сюда, в четвертый сектор вносить больше
            осознанности»

            <br /><br />Таким образом человек сам у себя спрашивает, сам себе отвечает, чувствуя
            отклик в теле от своих действий. По сути, человек становится сам себе консультантом,
            размышляя вслух через БоГобан. Повторим, чем больше мы занимаем камнями поле в том или
            ином окне, тем больше туда привносим  наш интерес, внимание.

            <br /><br />Стоит отметить: всё что уже существует, является симптомом, то есть текущим состоянием
            человека, его ресурсом бытия, независимо от того, позитивный это ресурс или негативный.
            <br />С точки зрения «нейро», негативный ресурс ещё сильнее, чем позитивный. Всё негативное
            работает сильнее, стремится к реализации, чаще о себе напоминает.

            <br /><br />В БоГобане также используется техника по работе с «Тенью» и «Светом».
            <br />Светлая часть – реализованная, то, что очевидно, проявлено и понятно. На доске – это
            белые камни.
            <br />Соответственно, «тень» - это нереализованная часть, где находится потенциал. На доске – это
            черные камни. Они символизируют энергию того, что нам надо, но еще пока нам не понятно.
            <br />Таким образом, например, чёрные камни соответствуют «теневым» проблемам, тому, сколько в
            проекте нереализованных моментов. Иными словами, можно работать через камни с теневой и
            проявленной частью проекта. Причем, двигая камни по экрану метамодерна, можно прийти в
            расстановке к ощущению стабильности или, наоборот, к ощущению развития. Все зависит от
            задачи проекта.
            <br />Можно на доске делать постановки развития, намеренно смещая состояние стабильности в
            состояние приятного драйва, когда начинает «куда-то тянуть». Но не просто «куда-то
            тянуть», а в строго заданном нами направлении, согласно теории парадигмального анализа.
            Мы сами выстраиваем маршрут нашего движения, понимая что за каждым окном стоит целый
            набор смыслов.
            <br />Кстати, в другой технике работы с прибором черный камень – это вопрос, а белый – ответ.
            <br />Существует много интерпретаций и возможностей, с точки зрения профессионального применения БоГобан.]]>
        </item>
    </string-array>

</resources>